{"title": "Hỏi đáp: Bổ sung thêm canxi cho bé", "question": "Chào Bác sĩ bé nhà em sinh khi mới 36 tuần là bé trai nặng 2.6kg tháng đầu bé lên được 3.9kg tháng thứ 2 lên được 5.2kg và hiện tại bé đươc 2 tháng rưỡi cân nặng 6kg vậy bé phát triển thế nào. Vì bé sinh non nên em muốn bổ sung thêm canxi cho bé vậy em nên dùng vitami D loại nào /vì sữa em ít nên em cho bé uống thêm sữa ngoài Dumex xem kẽ giữa mẹ mong Bác sĩ tư vấn giúp em em xin cảm ơn!", "answer": "Chào bạn,,Bé của bạn lên cân tốt. Bé có uống sữa bột nên chỉ bổ sung canxi khi có dấu hiệu thiếu canxi hoặc bú ít hơn 500 ml sữa mỗi ngày. Bạn cần hỏi Bác sĩ khám định kỳ cho con bạn về vấn đề này để Bác sĩ kê toa.,Thân mến,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Bổ sung canxi và vitamin d3 cho bé", "question": "Bé nhà em trước hay đổ mồ hôi tay chân, một phần vì do trời nóng, nằm máy lạnh bé sẽ ngủ yên và lâu (2-3 tiếng), còn bình thường nằm khoảng 15 phút đến 1 tiếng. Bác sĩ khuyên uống thêm canxi và vitamin D3 loại Zedcal 2,5ml/lần buổi sáng và trưa. Em cũng cho bé tắm nắng sớm lúc 6h-6h30 nhưng không thường xuyên. Bé 5 tháng vẫn chưa lật thẳng đầu lên được. Vậy bé nhà em có phải thiếu chất? Có Cần uống bổ sung thêm vitamin tổng hợp ngoài loại bác sĩ khuyên trên không? Em nên làm thế nào?", "answer": "Chào bạn,,Bé ra mồ hôi tay chân có thể do cơ địa, có thể bị đến lớn, chỉ hết khi mổ cắt hạch thần kinh điều khiển tiết mồ hôi. Bạn nên đưa bé đi khám vật lý trị liệu để được hướng dẫn tập cho bé.,Thân mến\nBS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ chậm tăng cân", "question": "Bé trai nhà em được 5 tháng tuổi, cân nặng 7kg, dài 64cm, lúc sinh được 3,3kg. Tháng đầu lên 1,5kg. Gần đây nhất 1 tháng lên 4 lạng. Do mẹ không có nhiều sữa nên bé phải dùng thêm sữa bột enfamilk. Bé đi ngoài phân mềm nhưng từ tháng thứ 3 trở đi thì 4-5 ngày mới đi ngoài 1 lần. Đã đi khám bác sĩ bảo bé không bị táo bón nhưng bé chậm lên cân mặc dù vẫn tăng cân đều. Bé đã bắt đầu ăn bột ăn dặm từ 4,5 tháng, mỗi ngày 1 bữa sáng khoảng 1 muỗng/60ml nước. Mỗi ngày em cho uống khoảng 600ml sữa không tính sữa mẹ. Bé bú mẹ 1-2 cữ đêm. Cân nặng bé nhà em có vấn đề gì không? Vì muốn tăng cân cho bé, Em muốn đổi sang sữa Similac Neosure cho bé uống có được không?", "answer": "Chào bạn,,Bé của bạn bú không đủ sữa nên lên cân ít và chậm đi cầu. Bé cần bú mỗi ngày 1050 ml sữa (sữa mẹ và sữa bột). Bạn cho bé ăn dặm hơi sớm vì 6 tháng tuổi mới bắt đầu ăn dặm. Bây giờ bạn chỉ nên cho bé ăn thử vài muỗng bột rồi cho bú sữa, không ăn nhiều bột quá sẽ “lỗ” một cữ sữa.,Thân mến\nBS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Màu da trẻ nhỏ", "question": "Xin bác sĩ cho hỏi trẻ 2 tháng tuổi màu da còn đỏ, vàng như lúc mới sinh, nhất là vùng mặt, trong khi các phần khác của cơ thể đã “thật” màu da hơn, có phải là bình thương không? Đồng thời lòng trắng của mắt còn hơi vàng, liệu có phải dấu hiệu bệnh lý gì không ạ? Trẻ bú mẹ, mẹ ăn nhiều cam quýt có gây hiện tượng vàng da không? Hiện cháu ăn tốt, tăng cân đều, chơi vui vẻ, vận động, giao tiếp tốt, chỉ ngủ là chưa sâu giấc. Xin bác sĩ tư vấn giúp, xin cảm ơn!", "answer": "Chào bạn,,,Em bé của bạn bị vàng da kéo dài.  Có thể bé bị vàng da do sữa mẹ, nghĩa là có một số chất trong sữa mẹ bé chưa chuyển hóa hết được nên gây vàng da. Tuy nhiên, bạn nên đưa bé đi bệnh viện Nhi đồng khám để chắc chắn rằng bé không bị bệnh gì về gan mật vì không trực tiếp khám và làm xét nghiệm thì không thể chắc chắn được vàng da do nguyên nhân gì. Mẹ ăn cam, quýt không làm bé bị vàng da.,,Thân mến,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Phòng ngừa viêm gan b cho trẻ sơ sinh", "question": "Kính gửi Bác sĩ! Tôi bị bệnh viêm gan B trước khi mang thai. Khi mang thai tôi có làm xét nghiệm chỉ tiêu viêm gan B và có kết quả: HBs Ag (+) và HBe Ag (-). Như vậy khi sinh em bé có phải chích ngừa ngay trong phòng sinh không ạ? Và tỷ lệ lây nhiễm có cao không thưa Bác sĩ? Nếu chích ngừa cho em bé thì bắt buộc tôi phải sinh ở BV Từ Dũ hay có thể sinh ờ BV khác được không ạ? Gia đình tôi không có điều kiện nên nếu tôi sinh ở BV Bà Rịa (thuộc tỉnh BRVT) thì ở đây em bé có được chích ngừa như trên BV Từ Dũ không? Có an toàn không thưa Bác sĩ? Tôi đang rất quan tâm và lo lắng, mong Bác sĩ trả lời giúp ạ! Hiện tôi đang mang thai ở tuần 36 nhưng vẫn chưa biết sinh ở đâu. Tôi chân thành cảm ơn Bác sĩ!!!!!", "answer": "Chào bạn,,,Em bé của bạn cần được tiêm ngừa vắc-xin viêm gan siêu vi B và kháng thể đặc hiệu của bệnh viêm gan siêu vi B ngay sau sinh. Bạn nên đến bệnh viện Bà Rịa hoặc bệnh viện Lê Lợi (Vũng Tàu), liên hệ phòng Kế hoạch tổng hợp của bệnh viện để hỏi xem bệnh viện có kháng thể này hay không. Nếu có thì bạn có thể sinh tại các bệnh viện trên. Ngoài bệnh viện Từ Dũ ra, các bệnh viện sản lớn khác ở thành phố cũng có đầy đủ thuốc dành cho trường hợp mẹ bị viêm gan siêu vi B.,,Thân mến,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Tắm nắng cho bé 6 tháng tuổi", "question": "Kính chào bác sĩ, bé nhà em là bé gái, sinh ngày 20/12/2012, lúc sinh nặng 2,9kg, dài 50cm, không bị vàng da. Hiện giờ, bé được 6 tháng 2 tuần tuổi, nặng 7,7kg, dài 65cm. Từ lúc mới sinh đến nay, được bác sĩ lúc chính ngừa tư vấn nên tắm nắng bé từ 6g-9g sáng, trên 30 phút/lần/ngày, không phơi mắt, mặt và bộ phận sinh dục của bé. Ngày nào em cũng phơi nắng bé khoảng 30-45 phút. Nhưng khi tra thông tin trên mạng thì em thấy đa phần chỉ nên phơi 10-20 phút. Bác sĩ cho em hỏi thời gian phơi nắng cho bé bao lâu thì phù hợp? Mỗi độ tuổi có thay đổi không? Em rất sợ da bé bị đen, hiện giờ, bé đen hơn so với lúc mới sinh và với các bé cùng xóm. Liệu sau này có trắng lại nếu ko tiếp xúc ánh nắng nhiều không? Xin cảm ơn bác sĩ ạ!", "answer": "Chào bạn,,,Thời gian phơi nắng mỗi lần tối thiểu là 30 phút, bạn có phơi dư 15 phút cũng không sao. Trắng hoặc đen là do gen, phơi nắng sáng không gây phỏng da thì không làm bé đen. Da đen cũng có nét duyên ngầm của da đen. Một làn da khỏe mạnh, hồng hào, mịn màng thì trắng hay đen đều đẹp. Tôi nghĩ bạn không cần quá lo lắng.,,Thân mến.,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Chích ngừa cho con", "question": "Về chích ngừa viêm ngan siêu vi B Con gái tôi năm nay được 4 tuổi (cháu sinh tháng 4/2009). Tôi đã chích ngừa VGSVB cho cháu vào các tháng 0 – 2 – 4. Đến tháng 3/2012 tôi cho cháu chích ngừa viêm màng não mủ do Hib, khi đó bác sĩ cho chích Infanrix-Hexa (6 trong 1). Đến tháng 7/2013 tôi cho cháu đi chích Viêm gan siêu vi A, bác sĩ cho chích vác xin ngừa Viêm gan siêu vi A- B (TWinrix). Như vậy cháu đã chích nhắc viêm gan siêu vi B 2 lần. Cho tôi hỏi chích như vậy có ảnh hưởng gì không? Đến lần chích nhắc Viêm gan siêu vi A, tôi có nên cho cháu chích TWinrix nữa không? Nếu tôi thay TWinrix bằng AVaxim 80 thì có ảnh hưởng gì không? Rất mong sớm nhận được câu trả lời của bác sĩ. Tôi xin chân thành cảm ơn!", "answer": "Chào bạn,,,Tiêm ngừa vắc-xin càng nhiều lần thì cơ thể càng tạo miễn dịch tốt hơn đối với bệnh. Nếu vắc-xin đó không gây ra dị ứng hoặc tác dụng phụ gì thì không ảnh hưởng sức khỏe. Lần chích nhắc viêm gan siêu vi A bạn có thể tiêm bằng vắc-xin Avaxim 80.,Thân mến,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé không chịu bú", "question": "Bé nhà tôi được 3 tháng tuổi, cân nặng 7kg, dài 63cm. Tôi không có sữa nhiều nên chủ yếu là bé bú bình. Tôi cho bé uống sữa anfa A+. Không hiểu sao mấy ngày nay bé không chịu bú bình. Đưa vào là bé toàn lừa ra, phải đói lắm bé mới bú. Lúc trước bé bú 100ml/lần, ngày khoảng 7 đến 8 lần. Nhưng giờ chỉ bú khoảng 50 hoặc 75ml/lần, ngày 4 hoặc 5 lần. Cách đó mấy hôm, tôi có dẫn bé đi chích ngừa 6 trong 1 và uống ngừa tiêu chảy. Không biết có phải là do hành thuốc nên bé không chịu bú không? Tối rất lo lắng, sợ bé sẽ bị sụt cân. Tôi nên làm thế nào? Mong bác sĩ tư vấn giúp. Cám ơn nhiều.", "answer": "Chào bạn,,Có thể bé bị tác dụng phụ của thuốc ngừa tiêu chảy do Rotavirus nên biếng ăn. Tuy nhiên, bạn nên đưa bé đi khám để xem bé có bị bệnh gì không và bác sĩ sẽ kê toa điều trị tình trạng biếng ăn của bé.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Chích ngừa cho bé 2 tháng tuổi", "question": "Thưa bác sĩ cho em hỏi thông thường cho bé chích ngừa khi tròn 2 tháng tuổi. Nhưng em muốn đợi tới ngày chích ở trạm y tế, tới ngày đó bé em được 2 tháng 3 tuần tuổi gần 3 tháng rồi thì có sao không bác sĩ. Hiện bây giờ thì bé đã được 2 tháng 1 tuần rồi vậy em có cần đưa đến bệnh viện hay chích hay không??? Em cám ơn bác sĩ!", "answer": "Chào bạn,,,Bé được chích ngừa đúng lịch thì tốt hơn và hiện tại Bộ Y tế vẫn chưa cho sử dụng lại thuốc chích ngừa Quinvaxem miễn phí nên ở phường chưa có thuốc. Tuy nhiên, nếu chích dịch vụ tại bệnh viện thì giá khá cao, khoảng 600.000 đồng.,,Thân mến.,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,"}
{"title": "Hỏi đáp: Cần lời giải đáp của bác sĩ", "question": "Bé nhà em đã được 4 tháng,lúc sinh được 2kg8 mà bây giờ bé được 7kg. Bé bú cả sữa mẹ và sữa công thức..ngày bé bú thêm sữa công thức 60ml/lần ngày 3 bình. Em mới tập cho bé ăn bột..bé ăn rất ngon nhưng 1 tuần nay bé bỏ sữa công thức không chịu bú chỉ bú mẹ..em đút muỗng thì bé uống nhưng uống xong thì bé ói ra hết mặc dù em đã bế bé lên cho bé ợ, bác sĩ cho em hỏi có phải đường tiêu hóa của bé nhà em có vấn đề hay không, cân nặng bé nhà em như vậy là được hay nhỏ vậy bác sĩ. Trước em cho bé uống similac em mới đổi qua sữa enfa qua cho bé..Mong nhận được câu trả lời của bác sĩ..em cảm ơn", "answer": "Chào bạn,,,Cân nặng của con bạn bình thường. Bạn cho ăn dặm hơi sớm, đáng lẽ bắt đầu ăn dặm lúc tròn 6 tháng tuổi. Nếu bé ói sau khi uống sữa bột thì bạn xem lại thử bạn có ép bé ăn nhiều quá không. Nếu bú sữa mẹ đã đủ rồi thì không cần phải ép bé uống thêm sữa bột mà bạn nên uống thêm sữa để tăng chất lượng và số lượng của sữa mẹ.,,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ"}
